★女子深夜接到過世親人電話 真相竟是......

網上經常有靈異傳聞，稱家人及朋友過身後，會接到他們的電話。浙江台州白水洋鎮女子小倩近日某晚突然接到一個奇怪電話，來電顯示赫然是其已過世的表弟名字。小倩當場被嚇出一身冷汗，但她整理思緒後發現疑點重重，最後與家人查明事件真相。

小倩表示，她表弟今年4月因大病去世，家人為免睹物傷情，為表弟下葬時將其銀包、手機等遺物都放入墓中。但由於想念表弟，她手機中一直留着其號碼，沒有刪除。當晚她接到該個電話，膽怯怯地「喂」了幾聲，但電話中只傳來微弱細小的聲音，無人回應。

「放了半年多的手機，不可能還有電啊！」她與家人很快發現不妥，決定到表弟的墓前看個究竟，結果發現墓上的石板曾被挪動，手機等陪葬品亦不翼而飛，遂立即報警。警方調查後拘捕一名20歲的朱姓男子，證實他至少涉犯11宗盜竊案。他表示，早前路過小倩表弟的墓前時，看到墓穴沒有封口，就順手偷走陪葬品。

事發當晚，朱男在使用偷來的手機時，不經意間點進通訊錄，並撥通了小倩的電話，結果引起對方虛驚之餘，亦曝光了自己的罪行。